# Git и GitLab

## Что такое git bash?
Git Bash - это командная оболочка (shell) для операционных систем Windows, которая включает в себя Git - распределенную систему управления версиями, а также некоторые другие полезные инструменты командной строки.
Git Bash предоставляет пользователю доступ к командной строке Unix, что делает его более удобным для работы с Git на Windows-системах, так как большинство команд Git разработаны для использования в Unix-подобных окружениях.
Git Bash также может использоваться для запуска некоторых скриптов и команд, которые могут не работать в стандартной командной строке Windows

## Что делает команда git pull?
Команда git pull используется для получения (получения и объединения) изменений из удаленного репозитория Git в текущую локальную ветку.
Когда вы запускаете команду git pull, Git выполняет две операции:
1.	git fetch: загружает все изменения из удаленного репозитория в локальную копию без слияния этих изменений с локальными изменениями.
2.	git merge: объединяет загруженные изменения из удаленного репозитория с локальными изменениями.
Если в удаленном репозитории были внесены изменения, которых еще нет в локальном репозитории, команда git pull загрузит эти изменения и объединит их с локальными изменениями. Если локальные изменения конфликтуют с изменениями из удаленного репозитория, Git попытается автоматически разрешить конфликты объединения. Если это не удается, Git сообщит об этом пользователю, и ему придется вручную разрешить конфликты объединения

## Чем git pull отличается от git push?
Команда git push используется для отправки локальных изменений в удаленный репозиторий Git. В отличие от команды git pull, которая получает изменения из удаленного репозитория и объединяет их с локальными изменениями, команда git push отправляет локальные изменения в удаленный репозиторий. Это позволяет другим пользователям и разработчикам получить доступ к этим изменениям и синхронизировать свои локальные репозитории с измененной версией удаленного репозитория.
Если в удаленном репозитории уже есть изменения, которых нет в локальном репозитории, команда git push может не сработать, так как Git не позволит отправить изменения, которые могут привести к конфликтам в удаленном репозитории. В таком случае, перед выполнением команды git push необходимо выполнить команду git pull, чтобы получить и обновить локальную копию репозитория с изменениями из удаленного репозитория.

## Что такое merge request?
Merge request - это запрос на слияние изменений, который создается в системе управления версиями Git в рамках рабочего процесса совместной разработки.
Когда разработчик вносит изменения в код проекта и хочет интегрировать эти изменения в основную ветку проекта, он создает merge request. Merge request обычно содержит описание изменений, которые были внесены, а также ссылку на ветку, в которой эти изменения были внесены.
После создания merge request другие разработчики могут оставить комментарии, задать вопросы или предложить изменения. Исправления или изменения могут быть внесены в рамках этого merge request, пока не будет достигнуто согласие всех участников на слияние изменений.
Когда все изменения прошли проверку и согласование, merge request может быть объединен (merged) с основной веткой проекта, что приводит к интеграции изменений в основную ветку проекта

## Чем между собой отличаются команды git status и git log?
git status и git log - это две разные команды в Git, каждая из которых предоставляет информацию о состоянии репозитория, но с разными целями.
Команда git status показывает текущее состояние локального репозитория и сообщает, какие файлы были изменены, добавлены или удалены, и какие из этих изменений еще не сохранены в коммитах. Это позволяет разработчику понять, какие изменения еще не были зафиксированы в репозитории и требуют дополнительной работы.
Команда git log показывает историю коммитов в репозитории и отображает информацию о каждом коммите, включая хэш коммита, автора, дату и время коммита, а также сообщение коммита. Это позволяет разработчикам отслеживать изменения в проекте, просматривать историю изменений и находить проблемы или ошибки, которые могут возникнуть в процессе разработки.
Итак, команда git status используется для понимания текущего состояния репозитория, а команда git log - для просмотра истории изменений и отслеживания работы в репозитории.

## Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавить сабмодули в свой репозиторий?
Сабмодуль (submodule) - это подпроект, который можно включить внутрь другого проекта в Git. Сабмодуль является отдельным репозиторием, который может быть склонирован и обновлен отдельно от основного проекта.
Добавление сабмодуля в свой репозиторий позволяет включать в проект код и файлы, которые находятся в другом репозитории, без необходимости копировать их в основной репозиторий.

Чтобы добавить субмодуль в свой репозиторий, используйте команду git submodule add
